澳洲移民局修改簽證申請政策 新政或將導致上萬份簽證申請被拒

澳洲移民局修改簽證申請政策
新政或將導致上萬份簽證申請被拒

作者：Ming Chen
【今日澳洲2月26日訊】

澳洲移民局修改簽證申請政策，尋求庇護者的簽證申請期限由1年大幅減少至60天，這一改動或將導致上萬人的簽證申請被拒。

澳洲廣播公司報導稱，澳洲移民局的這一決定或將導致1.1萬人的簽證申請遭到拒絕。

移民部發出的信函（圖片來源：澳洲廣播公司）

目前，那些正在等待律師幫助的尋求庇護者已經收到了來自移民部的信函。信函上清楚地寫明，簽證申請期限已經從1年縮短至60天。

這一政策實施後，大量的需求庇護者或將失去過橋簽證，以及在澳合法打工的權利。此外，他們也沒法享受澳洲的醫保和福利。

等待法律援助的尋求庇護者（圖片來源：澳洲廣播公司）

早在2013年，聯邦政府就削減了對於尋求庇護者的法律援助資金。隨後，聯邦政府成立了難民諮詢與服務處（The Refugee Advice and Casework Service），專門負責幫助難民和尋求庇護者。

難民諮詢與服務處主管Tanya Jackson-Vaughan表示：「我們的志願者正在為那些需要幫助的難民和尋求庇護者提供免費的法律援助服務。目前，僅悉尼境內就有1800多位難民和尋求庇護者正在等待我們的援助，他們中的部分人已經等了1年的時間。」

Jackson-Vaughan還表示：「目前，已有1.1萬名正在等待申請簽證的尋求庇護者收到了移民部的信件。他們的過橋簽證，尋求庇護的權利以及在澳工作的權利都將受到此政策的影響。」

據悉，大部分的尋求庇護者並不會說英語，如果完全靠他們自己去填寫相關表格，很大幾率會被拒簽。

（Ming Chen）

link: